Abbiamo sempre mantenuto la giunzione \textit{BE} in polarizzazione diretta, cioè $V_{\text{BE}} > 0$. Abbiamo quindi distinto i seguenti regimi:

\underline{\textbf{Regime attivo.}} $V_{\text{BC}} < 0$, quindi la giunzione $\textit{BC}$ è in polarizzazione inversa. 
\begin{itemize}
    \item per $V_{\text{BE}} < V_{\text{ths}}$: $I_{\text{B}}$ e $I_{\text{E}} \approx -I_{\text{C}}$ sono dell'ordine del $\si{\micro A}$.

    \item per $V_{\text{BE}} > V_{\text{ths}}$: $I_{\text{B}}$ è dell'ordine dei $\si{\micro A}$ mentre $I_{\text{E}} \approx -I_{\text{C}}$ è dell'ordine dei $\si{\milli A }$.
\end{itemize}

Osserviamo che in questo regime le correnti sono praticamente indipendenti da $V_{BC}$.

\underline{\textbf{Regime di saturazione.}} $V_{\text{BC}} > 0$, quindi la giunzione $\textit{BC}$ è polarizzazione diretta. In questo caso la configurazione è equivalente a due diodi \textit{back-to-back}.

La resistenza interna di $V_{\text{BE}}$ si può davvero trascurare? Prendiamo per esempio $V_{BE} = \SI{1}{V}$, ampiamente sopra il valore di soglia e $I_{\text{C}} = \SI{4}{\m A}$. Per una resistenza interna dell'ordine dei $R_{\text{int}} \approx \SI{50}{\ohm}$, vediamo che in realtà la resistenza interna non è trascurabile quando $I_{\text{C}}$ è troppo grande. 


